【動大事2017】《蘋果》女員工揭密 年度重案得獎名單流出

【動大事2017】《蘋果》女員工揭密
年度重案得獎名單流出

要聞

0:00

2017年的法庭，往往離不開政治案件，七警判囚、朱經緯罪成、反東北與雙學三子合稱的「13+3」遭改判囚、旺角騷亂三人暴動罪成等，均為全城矚目。

本年度不少大案，均由陪審團所審理。前特首曾蔭權於2012年在任期間，涉收受深圳東海花園300萬豪華裝修，而被控公職人員行為失當、行政長官收受利益等罪，早前被裁定一項公職人員行為失當罪成，惟就「行政長官收受利益」一罪，今年再度重審，仍因陪審團未能達成共識，解散收場。律政司決定暫時不申請重審。

而煲呔案更有段小插曲，由於其中一名陪審員正職為護士，而審訊時間為周一至周五。衛生署署長陳漢儀曾要求該陪審員，周六如常上班。法官陳慶偉明言，不接受此等要求，更發信陳漢儀要求上庭當面解釋。最終法官下令，於案件聆訊期間，陪審團於聆訊期間不用上班，任何僱主違反此命令，則被視為藐視法庭。

DR療程造成一死兩傷殘案，轟動全港，並成為香港首宗美容療程案件。集團創辦人周向榮，被陪審團一致裁定誤殺罪成；實驗室技術員陳冠忠，亦以7:2大比數被裁定罪成。惟施針的女西醫麥允齡，陪審團未能就其控罪達成有效裁決。

證券公司前董事陳文深，謀殺情婦秦嘉儀後，並將屍體棄置於新界村屋。他願意承認誤殺罪，惟控方堅持控告謀殺，最終七男判審團一致裁定其謀殺罪成，被判終身監禁。

法庭案件亦並非嚴肅為主，部份更成為網民話題之選。網名「司徒奈奈」的事主羅浩峰，邀約女網友約會，卻遭五人帶到公園毆打並拍片，命令他向女動漫迷道歉。在案件審訊期間，奈奈爆出不少金句，包括「扑嘢」的深層意思為「行街睇戲食飯」，又承認曾以電話發送陽具照、用兩fb帳戶「和自己拍拖」等，令網民追看得津津樂道，在網上熱門討論區更有案件懶人包。案件中五名被告表證成立。

「水瓶仔」林志華與外貌標緻的網友伍寧頤同住，卻被對方以刀背打、滾水淋虐待，導致水瓶仔二級燒傷。法官認為，水瓶仔身材魁梧，加上證供有很多不相符的地方，結果女網友脫罪。惟審訊完結後，有讀者向《蘋果》報料，令兩人的WhatsApp錄音對話曝光，引來不少網民「食花生」。

若問法治仍是否香港核心價值，時至今天，這問題可能難倒不少港人。司法界有一句名言：「正義不僅要伸張，還須彰顯於人前」。2018年，能達成嗎？